728中上環義士: 612基金言而無信

【明報專訊】反修例風波半年未平息，至今約520人被控暴動或串謀暴動罪，其中7月28日上環衝突案44名被告，是首宗被控暴動罪的案件，將於今日在區院提訊。被告之一D小姐（化名）透露，她雖獲法援資助，但原本律師團隊卻礙於法援限額制度（見另稿）未能獲批，她遂向「612人道支援基金」求助，卻遭拒絕，目前只能改用素未謀面的法律代表，形容被捕後從未哭泣的自己首次徬徨至落淚，「覺得咩都冇晒」。

612人道支援基金信託人之一許寶強回應稱，基金一向會鼓勵被告先申請法援，以獲得合資格的法律代表，不同意法律支援安全網「穿窿」的說法。

控暴動轉區院 失原法律團隊
面對漫長的訴訟，除了恒常的法援制度外，民間設立612人道支援基金（下稱612基金）為被捕人提供法律支援。D小姐是7月28日上環衝突案的44名被告之一，案件於上月19日轉介至區院提訊時，她按原定計劃向法律援助署申請資助，惟兩天後卻收到法援署來電，通知她其法律團隊已「爆quota」，即超出法援限額，不能再被委派處理法援個案，更要求她翌日答覆轉用其他新的法律代表，否則署方將隨機委派。結果D倉皇間遞上7個律師的名單，最後其中5個被通知亦「爆quota」。

D不想更改法律代表，遂向612基金尋求資助，獲基金方面回覆「冇呢個支援」，籲她繼續聽取法援署指示「提名另外的律師」。自問堅強的D說，她被捕後從未哭泣，面對此關頭卻感徬惶，「突然同我講律師無咗，612又唔肯畀錢我打官司，我覺得咩都無晒」，又指與律師連月來已建立互信，「無論案件上定心靈上都畀咗好大安慰我」，突然更改法律代表，「要將案件講多一次，嘗試同新律師建立互信，係一件好困難嘅事」。D批評基金言而無信，只一味着被告「先申請法援」，她不滿地說：「基金一開始話會支援我哋，好多人捐錢都信，如果你做唔到，一開始就唔好承諾。」D又說，基金擁有大量捐款，「收大家錢，唔畀支援大家，唔知佢審批過度定係點」。

「同新律師建互信 好困難」
D至今仍渴望委託原本法律團隊代表參與審訊，惟她無奈稱已放棄向基金求助，若要以市場價聘請律師更是「不切實際」，唯有繼續依賴法援，聘請尚未「爆quota」的法律代表。她說與新任律師素未謀面，「完全唔知佢乜水，𠵱家要重新建立互信」。D更擔心其他「手足」，表示之後尚有數百人候審，反問「我自己都食咗quota，咁其他人係咪唔使搵律師呢？」

基金信託人、嶺南大學副教授許寶強回應稱，比起基金的有限資源，擁有無限資源的法援制度能為一眾被告提供更大保障，故基金一向鼓勵被告先申請法援，以獲得合資格的法律代表處理案件。他說，基金原則是保障各被捕人面對法律程序時，均會獲得合資格的法律代表，故不同意法律支援安全網「穿窿」的說法。

資源有限 基金：一向鼓勵先申法援
許又說，目前因修理風波被檢控的人數眾多，加上法援限額制度、部分法律代表檔期爆滿等原因，部分被告或無法獲委派最心儀的法律代表協助，惟上述情况不代表其法律權利或選擇律師的權利無法行使。他解釋，即使法援拒絕批出被告首選的法律代表，被告仍能繼續委派其他法律代表處理案件，「例如大學選不到某一科，是否代表最基本的讀書權利已失去？應該不可以這樣說。」

明報記者 戴晴曦 何進康
（反修例風暴）

樓主五毛

明報最有公信力

又想玩分化

連登仔: 明報係分化撚，拉

拉

連登仔：義士唔好分化和勇，612做咗好多野

下 明報有咩問題
姐係臨上庭先叫人轉律師 612咁多錢都唔批 係要死攬法援做乜

明報⋯

佢篇報導有咩問題 何必因人廢言

連登仔：有成千上萬義士，再多錢都唔夠用

呢啲po就扮見唔到

個律師跟撚左5個月 熟哂案情 資料
你老味無啦啦話換就換
大佬 係暴動呀 唔係咩細case呀
612洗唔撚洗咁硬頸

內容與標題不符

咁樣分化，共產黨咪最開心

D批評基金言而無信，只一味着被告「先申請法援」，她不滿地說：「基金一開始話會支援我哋，好多人捐錢都信，如果你做唔到，一開始就唔好承諾。」D又說，基金擁有大量捐款，「收大家錢，唔畀支援大家，唔知佢審批過度定係點」。

話支援人 叫你捐錢
但又叫人申請法援 自己一蚊都唔撚出

咁法援署已經批左法援比佢 612基金點樣再出錢幫佢? 係咪想612 啲律師全部比人釘牌?

其實同一時間幾篇好撚假 太on9

連登仔：明報一定分化丶不可信、鬼爆
此推論下 可以視文中D為假報導/假手足

連登仔：不分不割不指罵，手足不是condom （見每次有人話曱甴做媒就會有呢句說話）
此推論下 可以視文中D為真手足

問：連登仔有冇矛盾？

個問題係跟開佢，最能夠保到義士嘅團隊爆咗quota，冇得用法援條數
所以要問612 claim，但係612唔肯，話冇呢樣服務
講緊係最嚴重嘅暴動

以家612 就係唔接喎 點樣比鳩曬啲律師
法援係政府出錢 612 係自己出錢 叫被告申請法援有咩問題?

點解假先

你以為申請左法援就唔洗比錢？

被告有申請，但係最幫到手嘅團隊冇得用法援

你老味 現家係手足個律師法援quote爆左 如果想請返個律師就要出市價
612錢又唔撚出 淨係叫人申請法援 手足焗住要轉律師 放棄跟左5個月既律師

拉，樓主五毛

出黎解釋下好 612

一靜左又開始追擊612, 五毛真勤力

以家係批左法援
每個法援on list 既律師都有quota
爆左quota 要搵另一個
而個legal aid certificate 冇撤消到
被告仍然可以係法援用政府錢搵另一個律師

legal aid 已經接左個案件
612 點可以幫?

屌個612真係on9
不如搵星火幫下手

自己拉自己?

真係唔明，先當今次612有錯，咁事主又唔搵人人吹奏嘅星火？一尾鬧612，咁完全冇聲冇氣嘅星火又點？冇消息就冇野鬧？

其實歸根究底唔好搞咁多嘢咪冇事
728發生咩事 我都唔記得

戇鳩到用讀書來做例子 書揀唔到你想讀嗰科可以唔讀 但係而家講緊暴動罪 10年啊on9 如果義士真係有咩需要 可唔可以盡量幫左先 請一個信得過嘅律師好基本姐

5毛 block

話你追擊612就屈我泛民打手
到話你追擊熱狗又會屈我熱普城打手
一貫分化手法, 5年前仲可能work, 而家唔work 架啦

5年前屈我地五毛就work，呢家用下個腦先出聲啦

咁其實係咪唔應該再打官司...

你又知佢無搵
呢家我地見到嘅係：義士有難，612做得差，要改善應批評

612言而無信，唔肯出錢請清洪幫手打官司

其實都係太多case嘅問題
太多case 法援唔接受同一團隊接咁多case
有利益輸送嫌疑
制度問題
612立場嚟講冇錯

善用起底功能

搵到幫到手就唔洗講『她說與新任律師素未謀面，「完全唔知佢乜水，𠵱家要重新建立互信」。』。

其實星火都係用法援價。

最主要問題係律師太多法援case，又唔肯再用法援價接事主個case.

如果612肯批用市價請事主原本既大狀，又唔知會唔會有人話佢食人血饅頭？

你知唔知打一單官司要幾多錢？
知唔知有幾多人等緊打官司？
9000萬以為有好多？

最鍾意自己人打自己人

唔係唔肯 係佢case數目有上限
除非用正價請佢
唔知有無理解錯

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

唔知仲有六千幾萬夠唔夠買呢

所以就俾d對香港法制概念完全無認識嘅人(例如樓主)喺度抹黑612同律師團隊, 樓主咁有心就應該去組織另一批律師團隊去幫手, 而唔係得把口喺度鬧人

總結: 樓主正垃圾

你真係以為6000萬好撚多錢?
6千個被捕手足
每人都係得一皮
一萬你覺得做到咩？
3000個都係得2皮
幫一千幾百個每人都係分得幾皮
營運開支等等又要錢
有班仆街好似你咁又係咁分化搞到佢愈黎愈少錢
一係就無撚腦
一係就藍絲死仆街
因為你一個被告因為中意原本個律師
所以要人禁錢出黎 你吃開半島唔比錢你一直食就係出賣你?
結果係犧牲左另一個手足搵幫手既權利
少左錢唔可以幫多個人
如果原本個律師係貴既
10000蚊一粒鐘
你中意佢又逼612比?
咁無律師代表啲手足點?
做人用下腦

呢頭爆單咁既新聞果頭就話唔夠錢要人捐 咁既表現點叫人捐得落呀

咁咪要612出錢用正價囉
申請法援係想減輕負擔 想幫到手足之餘又唔洗用咁多錢 幾時變左唔用咁多錢係首要既事？
現家申請唔到法援 612出錢幫手有咩問題
幾時申請法援變左必要條件？為左法援連手足既安危都唔撚洗理？咁我捐錢俾612做乜？

612分化撚：
無講星火：都係搵唔到，我哋唔批鬥
唔批市價：612咩都唔做，收錢唔做野
批市價：612利益輸送，送錢俾泛民大狀

如果個事主用開清洪團隊，612叫佢搵法援律師唔肯比錢請清洪係咪又係言而無信食人血饅頭

就係用呢個咁既邏輯批得咁緊
所以咪少左人捐錢去612囉
香港人最鍾意贖罪劵,睇返星期日就知
人地同緊個律師夾開
而家要轉,咪咩都要從頭夾過囉

屌你啦，有無睇架！係法援個quote爆左呀

許寶強條撚屌仲要spin去話咩有律師派比佢，咁講個個義士用曬政府d當值律師就得啦，屌你老母

好似係法援已經批咗
但係唔俾用呢個律師only
612冇得插手

咁點解唔搵星火出正價，既然612咁衰星火咁好又唔見星火黎出正價？

講左唔夠就籌 唔係咁樣拎手足前途搏
十年呀屌你老母 為左慳錢而就住就住真係on撚9
呢位手足講緊係告最嚴重既暴動

個別事件

九千萬
Book翻晚雪梨歌劇院，請成隊Orchestra陣係對住自己彈

許又說，目前因修理風波被檢控的人數眾多，加上法援限額制度、部分法律代表檔期爆滿等原因，部分被告或無法獲委派最心儀的法律代表協助，惟上述情况不代表其法律權利或選擇律師的權利無法行使。他解釋，即使法援拒絕批出被告首選的法律代表，被告仍能繼續委派其他法律代表處理案件，「例如大學選不到某一科，是否代表最基本的讀書權利已失去？應該不可以這樣說。

即係認左有件咁既事 前面班人唔好再spin

我只知道一樣野
家下得612同星火兩個大團體幫到手足打官司, 而打官司要錢, 要錢我就俾
批評佢地審批不公嘅, 你地建立到另一個律師團出黎幫手足而又要籌旗嘅, 我都照捐
一個道理「捐錢救手足」就係咁簡單
只要手足平安, 錢財身外物

法援優先係一早定咗嘅rules

唔知有無得唔要法援
佢篇文咁寫我諗應該可以
但就要用返正價請個個律師先得

明報收皮啦

咪臭係囉，人地星火個個暴動手足都用市價搵清洪幫佢地打架，好心612學下人地啦

成日話要就住洗 結果律師費又唔出 醫療費用又唔出 生活費又唔出
屌你老母攬住9000萬黎買返飯盒送去赤柱呀？

你出晒名喇喎 開個新a/c啦

blocked user 洗版 拉

應該係唔肯。成件事係法援處已經批左兩個case 俾呢位大狀到左quota, 當然唔會再批case 俾佢。

而不論星火同612 都只會批番法援標準律師費，所以條件就係要大狀係法援系統以外用法援價接呢個case.

睇到呢度，我就更擔心遲早所有法援律師都會爆case, 到時真係會出現之前所講既司法災難。

咁法援唔work咪用返正價 係要死攬法援慳錢犧牲手足

明報 信50%
泛民 信50%

9000萬已經好快洗咗3000萬

次次講呢句就口響 唔夠就籌
咁邊個保證 之後會籌到咁多
一開左個頭 之後位位都要跟住做,唔係就話唔公平

612係有ON9之處 但呢次值得討論

唔洗係度問我點,我只捐星火

咁都可以屌612，洗唔洗612幫你係英國請御用大狀燒晒d錢

等我問下612可唔可以畀返法援啲費用畀我先。

你老母做雞俾狗屌完生癌死

612人道支援基金-法律援助計劃
【提堂、答辯及正審法律費用支援細則】

文件：

612人道支援基金（下稱本基金）是為在反送中運動中受傷、被捕人士提供醫療費用、心理/精神轉導費用、法律費用及相關人道支援。直至2019年11月底，已有超過5000名人士被捕，當中有超過800名人士被落案起訴，其中超過500位被控以暴動罪。如此大規模的檢控是任何人都始料未及的，因此作為612人道支援基金信託人，我們必須謹慎使用基金資源，確保所有被告都得到法律意見及代表的權利。

〖裁判法院提堂、答辯及正審階段〗

由於時間緊迫，而相關開支在可預算範圍，本基金將依舊按2019年8月8日提出的《法律支援計劃》內容（文件：

〖區域法院或高等法院正審階段〗

正如本基金在上述《法律支援計劃》解釋，基金呼籲合資格的被告申請法律援助，原因是審訊涉及的律師費比較鉅大而難以預計，尤其牽涉多名被告的案件，以及在區域法院或高等法院聆訊的案件。若同期在區域法院及高等法院有數宗審訊，基金可能無法負擔。因此，若可利用公共資源，我們鼓勵合資格的人士盡量利用，使基金可以將市民捐助的資源，為無法成功申請法援的被告，提供提堂、答辯及上訴階段的開支。

目前數百位被告正面對司法程序，多宗案件會涉及多名被告，審訊日數難以預計，律師費因而會非常鉅大及無法預計。但參考2016年年初一旺角騷亂，《莫嘉濤》案涉及10名被告，在區域法院審訊63天；《梁天琦》案涉及五名被告，兩度審訊，分別長達60及90多天。以法援署地區法院資助標準基本計算，以每位被告委派一位事務律師和一位大律師的60天審訊，一位被告人所需的法律費用即為約180萬。在此情況下，本基金將無法保證有能力支付所有要求基金支援的個案全部費用。

因此，要求符合法援申請資格的人士，優先使用公共資源實有必須。同時，從被告人利益考慮，法援署的支援也是最全面和穩定，確保被告在整個審訊，無論長短，都有律師代表和可以免於自行支付法律費用，我們認為被告接受法援，是對他們最穩妥的保障。

因此，本基金謹訂原則如下：
1。所有向本基金申請區域法院或高等法院正審階段法律費用的被告，都必須先向法援署申請法律援助；

2。如被告被法援署拒絕申請，本基金將會提供支援。惟不包括以下原因：

-被告沒有向法援署提名律師代表，同時又沒合理原因下，拒絕接受法援署建議的律師；

-被告因堅持委聘法援署因不同理由（如超出法援署分派案件限額）拒絕委派的律師，而被法援署拒絕申請；

3。此外，如被告人在候審期間需要額外諮詢法律意見，基金可以資助被告人選擇聘任的律師或大律師費用，累積上限為每位被告人$35,000。

〖上訴庭及終審法院上訴階段〗
有關定罪及刑期的上訴，本基金同樣要求擬上訴人先申請法援，若法援署拒絕援助，則本基金會就有理據的上訴，參考法援標準，支援法律費用。

-------

〖法援署「分擔費」〗
超過法援署資產限額人士是仍然可以申請法援的，若批給法援的條件是要申請人繳交一筆「分擔費」，則不論「分擔費」金額多少，本基金都可按申請人需要，提供支援。申請人須承諾待案件結束後，將獲退回的「分擔費」償還基金。

〖法援上訴〗
若法律援助署拒絕提供法援，被告向法庭上訴法律援助署署長的決定，本基金會就上訴所需的律師費提供資助。

-------
〖總結〗
作為負責任的基金信託人，我們有責任盡力保障基金能穩妥運作，平衡所有被告的法律權利及本基金的財政承擔能力，不能假設耗盡基金後必然能再籌大筆捐款，這不但不符信託人的職責，亦是對於較後時段審訊的被告、受傷及被捕人士的人道援助需要十分不公平。因此，有關本基金的法律援助原則，雖然可能令一些被告人在選擇律師方面有所限制，但這個做法，是為確保數百位被告由提堂至上訴階段，都有律師代表，獲得基本法律權利，而不用額外承擔法律費用。

612人道支援基金 信託人
2019年11月29日

612護航手全面進場

高級五毛熱狗又出黎分化

我有個FD同樣情況, 612又係唔撚批
8月5 義士

手足有錢打就唔洗搵612幫拖啦
如果唔係要呢個基金做咩
一早講話呢個基金係要比full support手足

咁你又有乜貢獻？ 分化？

大佬 你有冇睇612 回應㗎

咪係如果612 開到聲問 我諗所有捐612 既人都會同意批錢比個手足用番原來個律師 唔夠錢咪再籌真係幫到手足既大把人再捐 依家手足有需要個律師跟開5個月都唔批錢比佢叫佢臨時換個完全無跟開既律師 當d 被捕手足係condom 呀

要612回應

自己睇 612 個守則啦

612人道支援基金-法律援助計劃
【提堂、答辯及正審法律費用支援細則】

文件：

因此，要求符合法援申請資格的人士，優先使用公共資源實有必須。同時，從被告人利益考慮，法援署的支援也是最全面和穩定，確保被告在整個審訊，無論長短，都有律師代表和可以免於自行支付法律費用，我們認為被告接受法援，是對他們最穩妥的保障。

因此，本基金謹訂原則如下：
1。所有向本基金申請區域法院或高等法院正審階段法律費用的被告，都必須先向法援署申請法律援助；

2。如被告被法援署拒絕申請，本基金將會提供支援。惟不包括以下原因：

-被告沒有向法援署提名律師代表，同時又沒合理原因下，拒絕接受法援署建議的律師；

-被告因堅持委聘法援署因不同理由（如超出法援署分派案件限額）拒絕委派的律師，而被法援署拒絕申請；

3。此外，如被告人在候審期間需要額外諮詢法律意見，基金可以資助被告人選擇聘任的律師或大律師費用，累積上限為每位被告人$35,000。

〖上訴庭及終審法院上訴階段〗
有關定罪及刑期的上訴，本基金同樣要求擬上訴人先申請法援，若法援署拒絕援助，則本基金會就有理據的上訴，參考法援標準，支援法律費用。

-------

〖法援署「分擔費」〗
超過法援署資產限額人士是仍然可以申請法援的，若批給法援的條件是要申請人繳交一筆「分擔費」，則不論「分擔費」金額多少，本基金都可按申請人需要，提供支援。申請人須承諾待案件結束後，將獲退回的「分擔費」償還基金。

〖法援上訴〗
若法律援助署拒絕提供法援，被告向法庭上訴法律援助署署長的決定，本基金會就上訴所需的律師費提供資助。

BLOCK

屌你老味 手足有話要請大狀打咩 佢淨係想要返跟左佢5個月既律師渣
5個月呀 分分鐘個律師已經搵到point打 現家突然要轉一個三五唔識七既律師 點打？

有冇多啲資訊？
佢本身果個點黎？
收咩價錢？公價係大概幾多？
點解法援唔批俾呢個律師？

暫時判斷唔到有冇問題

咁你咪去同612講囉

幾千個手足
個個出市價幾億都搞唔掂

用正價救一個嘅錢 可以救多好多個喎
到最尾就係呢樣問題

612係事先講明係用黎做法律支援先叫人捐，而唔係呃左人話係革命用/唔聲唔聲收左錢先話係法律用，你唔鐘意612想要比錢係搞革命嘅，一係你捐第二到，一係你出黎成立個革命基金。

屌你老味 咁不如改名叫612法援基金啦含家剷

知名五毛
其實連仔可能要思考下進一步限制P牌功能同埋舉報五毛

成班垃圾淨係識用不分化做擋箭牌

被人告暴動，臨時換律師都唔屌得

一係就屈毛屈Sir 一係就話成篇野假

唔係話有咩義務律師嘅咩

咁講真我寧願繼續用法援，畀返啲錢我做安家費好過。

我用開清洪同英國御用大律師打官司，612唔批錢比我，我可以屌612食人血饅頭了

你講乜野又律師又大狀咁？

公價起碼都2-300百萬 完晒成個case
因為每個律師接既法援quota case有限 爆左quota就要正價請佢

樓主 熱狗 青山派 五毛 分化撚 衰過藍絲 共諜
拉

唔好on9 你真係幫手足 大把人肯捐
好似現家咁買音響又死逼人法援先冇人肯捐

其實佢所謂最幫到手嘅團隊可能幾百萬
612接10單就無哂

停止分化

其實係
查下資料就知係制度問題
612已經做得好多
極其量叫冇全包所有律師費
但係非戰之罪

義務律師係指前期法律服務，唔係上庭既大狀。

612點都死吃力不討好兩面不是人

所以啲人應該係屌緊612唔肯幫佢比正價

你用呢個例子完全係混淆視聽
錢唔夠係可以再捐真係幫到手足香港人多多都會再捐
唔存在幫左呢個手足其它手足就會無人幫既事實

音響20萬而且成個遊行所有人一齊幫佢籌

好煩阿，明報

唉 連登仔唔睇官方嘢就係咁屌612
welcome to the post-truth era

又屌泛民 泛民係唔會錯ga 拉

Exactly ....

送錢比泛民大狀個個好撚中

我用開清洪同英國御用大律師打官司，612唔批錢比我叫我搵法援律師，我可以屌612食人血饅頭了

五毛啊大佬...
連仔做野please

有人計過如果個個真係搵612嘅話
每個人除番開得三萬蚊代入袋

6千萬打起官司嚟根本好少(講緊過千人)

都話原本果個法律團隊爆左quota，咁佢地又唔肯收平d，條女屌番612轉頭好無道義

其實如果個個都搵正價
我諗20個手足已經爆左quota
雖然我都支持咁做 但唔知香港人有無咁堅持keep住捐錢

要等被告用盡法援先呀 因為法援啲律師好啲呀
而家嗰位手足「轉咗律師」即係有律師啦
咁 612 咪可以專注喺完全冇法援嘅手足囉
上面成堆唔睇官方資訊 後真相時代降臨

612捐得最多應該係佢飯民支持者
佢地邊會care音響單嘢
會屌音響錢嘅都捐咗星火啦

咁其實大家而家都可以一齊捐比手足，唔一定要經612.

屌，又要無本事開個平台又要屌人做唔掂
咩都唔做最好

你話claim錢保釋個D 我都覺得612抵屌,因為好逼切
搵大律師申請左法援 唔幫都要屌真係

我哋要比時間612搞行政嘢 人哋律師老鳳幫手足㗎

完全正確

wtf

咁你真係要問下所有人
被控暴動罪有超過500人
天琦當年都打咗成200萬
仲未計剩低300個唔係告暴動嘅
呢個係講緊 1129 嘅數字

大佬呀
如果個個都話要用返佢指定嘅律師
法援唔肯
612全部出晒
淨係暴動手足都講緊成億喎
仲未計300個唔係告暴動
加埋之後拉嗰啲
同埋六千個被捕手捉之後落案 charge
理大個800個登記咗嗰啲呢？

有法援就法援啦
唔係個個都合資格
仲有啲要俾分擔費喎

利申星火612都有捐
學得612個決定係冇問題
除咗個比喻on9咗啲之外

亂批錢我肯定屌

人地夾開既律師爆quota用唔返呢個理由已經好合理啦
而家叫事主第2日就要轉新律師
事主都跟足612 rules申請法援
問題係爆左,事主用唔返跟開個律師
而唔係專登揀清洪個D律師
而家講緊告暴動丫大佬
同個新律師夾,過左咁耐,D細節分分鍾都唔記得啦,未必講得返出黎囉

正解 此 post 已完

呢個唔係做法律界唔知
想問如果個律師照用法援價收係咪觸犯啲咩規則先

星火比匯豐收咗皮啦

我識人比狗拉 之後申請左$13000走去買11p喎

所以幾時都話唔好捐612

今期轉咗分化612嗱?分化撚?

捐到幾多？
你係誠哥？
fyi 612。講咗捐錢同洗錢速度已經平衡咗

CLS
3-4百萬我反對
6000萬 只幫到20個

有時會想像義士們見到呢類po會有咩諗法
開口埋口「條女」「請清洪」
為港捐軀都畀人講到咁難聽
對612嘅態度友善過對義士

612本身就係體制內用既基金
要體制外就夾錢搵人劫獄啦

一於唔好打，咩都唔好做

你講撚到好似DOJ會停晒腳唔做嘢咁

星火同612都有自己限制。其實冇人有錯。

如果大家真係想幫手足而唔係掛住攪分化，可以叫手足好似天琦咁直接眾籌。大家幫得幾多得幾多。

係咪即係呢篇新聞=fake news
義士接受訪問係想抹黑612先

其實個一個都唔會死
但係其他嗰啲無人幫就會死

7頭就收聲啦
人地講緊想用返個跟開既舊律師渣
而家有話專登要揀清洪呢D律師咩

其實ban唒d五毛會好好多
依家既討論完全on99...

有冇收皮都唔會捐612架啦
612由返泛民支持者捐咪算
但佢地係唔會care音響單嘢
呢一點好多人都搞唔清楚

我有份屌方仲賢
死開啦青山派

由撚得佢自己獨腳洗版

星火條數咪一樣唔清唔楚

No

其實如果批
一個二三百萬
個fund 30個就玩完

其實呢啲case都好兩難
612作為渣數人係有責任用得其所
有冇得612額外為個別case搞眾籌？
基本罪情、背景、原因交代完
手足睇完認同需要幫既
夠期前籌得夠數未有得幫佢出正價

佢地撚理，係泛民就上身屌

明報新聞 不了
今時今日 仲信紅媒？

即係你assume市價真係好平？
而民間力量係tends to 無限？

一次過出現幾個呢d post

其實音響單野真係好無謂
民陣可唔可以開gogetfunding 眾籌音響費
拆番音響費出個fund完左個爭議佢

612 個日籌款係幫612既人 都已經籌到9000萬
運動發展到現家 開聲籌一定會仲多 但越黎越少人捐612 根本係佢地自己搞臭自己個朵

星火都要公開條數

臭蟲論
屌612就拉埋星火嚟講
想屌星火咪開第二個post，無衝突
呢個po集中批評612

網軍表示好happy

仲有叫人唔好捐星火啊
反正學你話齋啲錢都係心啲律師吃喝玩樂

一係就五毛集體抹黑 一係就612真係招人話柄

如果無音響單嘢根本無乜死角

612人道基金
唔係612革命基金

+1,我覺得真係無謂係咁屌
咁不滿只捐星火囉

光復香港，時代支援

點解唔搵勝算更高既清洪要搵跟開既舊律師？你依家係咪當義士condom？講緊坐十年既暴動點解唔請最好既清洪要用其他律師，用哂啲錢咪再籌過囉，612係做到野請清洪香港人多多都有得捐，咪撚再食人血饅頭啦

不用分得那麼細啦
人哋唔公開條數就以為人哋好乾淨
分分鐘食水仲深

明報不了

你會唔會去同手足講唔好打官司，等運動成功左就會救大家出黎？

吖，好似有位手足就係唔肯請律師，跟住成個連登求佢唔好噃。

咁係應該檢討,佢地識個法援制度
點分配律師黎幫手足之類
可能之前冇諗過呢個問題
而唔係跟開左幾個月既律師爆左quota叫手足轉新律師
唔跟開,冇啦啦接手,有甩漏咁點?而家講緊係十年既暴動

捐星火好過

Yes
做乜鳩

明報投共投咗好撚耐喇
雜曱甴未上台時
張䁱卿買錯邊吹捧薄熙來
現在就奶共奶到雪雪聲
大家睇下呢幾月幾多分化文出自明報
就知乜事喇
（除咗明報嘅星期日生活可以睇）

利申：二十幾年明報讀者

分得咁細，就係因為有你呢種契弟
一屌612就搵星火嚟模糊焦點
錢銀野當然要仔細討論，歡迎你開po批評星火點解無定期財務報告
但係唔好阻撚住我地討論612嘅缺陷

唔好騎劫個fund
個fund用黎fund律師費+保釋+醫療

無咪再捐囉
死攬舊錢唔幫人
Dllm

612 可以狂屌
星火唔屌得
因為係本土派

禁咪大家一齊諗
而唔係青山熱狗式㧗鬥

除翻開每名手足得三萬

其實我唔明，到底點樣嘅人道支援先會幫到義士

CLS
可唔可以唔好亂㧗

我咪講撚咗歡迎屌星火，幫你搵埋point囉
屌你老味都唔化嘅

方仲賢政治野當社運玩屌票仲撐得落

就呢單case，因為法援要轉律師，咁原律師團隊嗰幾個月嘅收費係點計，要義士自己吟荷包定點？

一單case正價200萬
9000萬係40單case

我拎左錢去叫雞
遇到你老母

分化

我拉

民進黨係有食人血饅頭
咁但係唔會由佢用咁嘅方式開聲屌囉
臺灣班五毛一搵到位就分化臺灣香港架啦

告暴動 條友唔知up乜 批左13000
我第個朋友就8000
13000果個仲想申請埋星火

死開啦
去青山醫好精神病再講

收皮啦on9仔講事實又唔信

我覺得
個客觀事實係場仗打落去一定唔夠錢打官司
咁除咗將筆錢分細啲打官司，會唔會有法律以外嘅出路呢
有啲人就話成筆基金做安家費，我就覺得有啲難嘅
但係咁玩落去基金一定用哂，大家要有心理準備玩唔到個制度遊戲

青城派從來都唔係本土派

擺明高級分化

李鵬係我哋最偉大嘅領導人

而家唔係話幫唔幫問題，而係hit中左制度既缺陷。

你老母好多汁

咁你可以幫個位義士自己開個眾籌
捐律師費俾佢

612一早講咗法援優先

2。如被告被法援署拒絕申請，本基金將會提供支援。惟不包括以下原因：
● 被告沒有向法援署提名律師代表，同時又沒合理原因下，拒絕接受法援署建議的律師
；
● 被告因堅持委聘法援署因不同理由（如超出法援署分派案件限額）拒絕委派的律師，
而被法援署拒絕申請；

公道咁講，用政府錢請自己人同政府打官司
何樂而不為？

612最大失誤係：
無考慮律師存在「爆quota」問題
一開始安排個有quota 嘅自己人律師咪無問題
而家咁樣一方面浪費雙方時間
要補救就唯有叫612交學費做特例今次包底

我覺得612只係援助，但未必係可靠
佢處理至少幾千個人，無可能個個人樣樣嘢都執到咁仔細

正如個個都想搵潘熙打
但佢人就得一個，唔通處理唔切你又話佢廢咩

呢D Case 一係開LIVE 加插下問呢D Case意見
之後咁咪有個指標
都係個句,捐錢香港人在行
唔好話驚之後冇人捐
真係搵d kol都大把人肯免費宣傳
你咁樣做只會寒左出黎抗爭既人個心

俾埋數字俾你睇
一單暴動至少800,000
梁天琦聽聞用左超過1,000,000

又分化？

留意咗南亞巴好耐 今次有啲失望
我當明報出篇咁嘅訪問係想分化
咁但係篇訪問係唔係fake news先
唔係，咪曝露咗一個好重要嘅問題
就係抗爭持續落去，612同星火加埋，係好大可能唔夠錢打官司
咁唔夠錢打官司，會唔會有法律訴訟以外嘅出路幫到義士呢
而唔夠錢嘅話，呢類基金應該點樣同市民交代，保全信用呢

呢啲係我地應該正視嘅問題，而唔係一句分化蓋得過去

咩係11p

有無諗過可以成篇報導都係作出嚟
手足邊會接受藍報採訪？

個個要咁單獨眾籌都講得出,都痴撚線
對上咪答左,有晒合理原因啦
而家係因為爆法援quota

你咁諗同藍絲有咩分別
再講612班人係篇新聞度都無否認呢單case

同埋我覺得立場蘋果唔會屌612

有無人可以講吓，如果律師義務同你打官司，咁可以慳到幾多？

根本事前set套rules就無考慮過日後原來
場革命持續半年都未停 講緊係超過6000人被補

應該係用萬3蚊請10條友同佢老母扑野

你上面係屌緊612唔批錢俾佢喎
而家想轉移視線？
收皮啦分化撚

你第一則回覆打呢句
應該會多好多人認同
想討論呢個缺憾可以開新post

612寫清楚爆法援quota唔批

尋找黑警性暴力證人/受害者，協助國際遊說

Post：

//平等機會婦女聯席發言人區美寶稱，3個組織11月初共同發起控訴警察性暴力的國際聯署，截至本月7日收集到21國共85個團體聯署支持。為了向聯合國專家展開更有力游說，3個組織呼籲受害者主動聯絡他們並接受訪談，強調會保密。//

我們現正收集抗爭者在抗爭期間／被捕後遭受警察性暴力對待的資料，作以下用途：
1. 協助受害人可以完整保留該事件之紀錄
2. 整理資料並製成 #ProtestToo 實錄，以作追究之用
3. 收集國際聯署（進行中），結合個案提交聯合國，爭取國際間關注及支持
4. 要求香港政府獨立、公正地徹查「反送中運動」發生的性暴力

*個人資料及通訊紀錄在實錄完成後可按受訪者意願全部銷毀
詳情及相關安排請聯絡Tg @protesttoo

之前明報好似先放完單POLY手足話自己俾人遺棄呀呵?兩篇野講啲野咁似嘅

我唔係指個case fake 係明報個表達手法

五毛整圖都柒過人,核突過人

612講到明只做法律支援
要其他支援就另外搞啦

I phone 11
係d on9仔唔信有人會作大條數昆612

有冇諗過佢地既律師人數有限 同埋太多人申請法援 好多律師都已經爆quota 點分配都冇可能做到個個都由頭接到尾 同埋有好多都係打左一段時間之後先轉區院要申請法援 呢啲冇人預計到

樓主一日到黑開分化po唔厭架咩
自己起佢底睇

屌

任起底 無所謂
連登無呢啲聲音就玩完

其實問題係呢啲case考慮到著情權612基金係唔可以亂黎，管理咁大筆錢首要一定係公開公正，有規矩，否則一定含得撚，我覺得，著情case開眾籌比公眾自己決定，例如達到預算金額8成就612包底，超過或不足就入大pool，612未必唔想著情，但佢要有大眾授權，冇一定只能夠跟規條做事

要怪就怪國難同青山熱狗
根本唔應該亂批
批乜鳩生活費

樓主唔記得轉account?

明報同HK01成日扮中立就係為左呢啲時刻

你自己睇下第二條
邊有合理原因四隻字呀？

如果612攞二百萬俾佢打
當其他意思25%分擔費
法援價本身40萬就得
分擔費10萬
淨係二百萬可以俾到20個手足喎

俾二百萬一個手足去攞好少少嘅（唔係唔俾就無）法律援助
定係留返黎俾多好多個手足打
我揀俾其他手足

樓主好似都青山派....

推

So?唔可以特批?唔可以檢討?
呢個事主已成事實
同時上面有人提過,就係hit中左呢個灰色位
呢場運動都冇預到會拉左成6000人
黎緊就只會愈黎愈多呢D case
我而家提出既就係檢討
防止再有呢D跟開既CASE,要冇啦啦搵第2個律師接手

我唔係話佢假
希望大家唔好信到十足啫
道理同CCTVB訪問陳彥霖老母一樣

唔排除等陣有人玩嘢告612
話612違反咗佢捐錢果陣612自己訂立嘅細則

點解要屌國難
青山熱狗就算啦，陳雲個咩鳩計劃唔知有冇一萬

樓主走先，泛民狗會狙擊你

佢copy and paste

明報
自行判斷

我同意
如果佢單獨幫呢個意思眾籌嘅話
我都可以捐少少

但係規則講咗就係咁
唔係點對得住其他義士？

屌你老母
最撚憎班傻閪 71立法會義士都屌

呢個係法緩問題，點解會有quota 呢樣野
同一個團隊就唔可以接多幾單
香港好多律師咩，而家成6千單，後面果批咪要去搵陳曼其，holding咩

班友完全CLS
追擊五毛專員其中一個...

可以開新po討論

分化撚屌你老母

明報又係五毛?咁可能只有蘋果日報唔係五毛?

「曱甴拉手足有槍 = 曱甴戲 / 燒法院 = 曱甴做」
連登仔：咪分化

作=假報導=文中D不可信/ 假的/戲

問：是否分化？
若不，是否矛盾？

認同612代表晤比批評泛民?
有唔少post內支持612基金都有份屌黃之峰同方仲賢

爆法援 quota 冇人想
手足唔想
事前做 matching 既612 唔想
我地都唔想
律師都未必有心昆612
可能係因為被捕上 court 時間唔係順序亦唔係律師控制，導致爆 quota
唔係手足亂請大狀
所以做 matching 既612 有責任批錢幫手足
講真，法援都係政府，班友要誅死抗爭者可以一個仙都唔批，唔夠錢就出聲，一個人暴動要洗200百萬，1000 個人就20億，我地都要有心理預備。
唔夠錢就開聲，唔好話要管好盤數就唔幫手足
我地都有200萬人，一人一千都夠數！

可能唔只1000 個

好似係因為避免利益輸送
你諗下如果到時告狗嘅話
班狗淨係搵奶共律師
法援又批晒你佢哋
你覺得係咪利益輸送

而家同理
只係立場掉轉

上面個D人話批應急錢個D
你咁講一早告左喇
回埋你上面
而家就係時候要檢討,呢件事主就已成事實
如果之後有呢D case點處理
612最好就問下唔同意見
佢一定係號召力最大
佢地出PO列下盤數,言語偽術講批鬆D
肯定會多返人捐比佢地

定係理工個300個都用咗3000萬

On99 一條罪請7個律師？？？屌你老母6000幾個case每人請十個律師612有幾兆都幫唔到你喎 可唔可以咪咁自私呀，大把人等住用㗎筆錢

但係法援而家就係批咗喎

fyi而家都係都未夠一億

暴動呀
唔係啲細case囉

7個律師喎，洗唔洗呀？不如請十個御用大律師俾佢？

總之手足跟左程序做 matching，冇亂請大狀，612 就要幫！
唔通政府故意只批十一哥有法援你都要逼手足都要用？

一早屌鳩612 ，但總有理撚屌覺得612拎撚住9千萬無問題
跟住就屌鳩人話人無捐錢，分化撚

啲錢唔撚係612架，當撚左係自己錢咁

屌你老母阿612

咩身分自殺會更有效引起社會關注？

818將會係前線手足全滅嘅一日，死因在於連登仔

連登有你呢啲噪音真係玩撚完

搵星火都未必幫到
一單至少1,000,000

你知唔知而家幾多人揹緊暴動？一人七個私人律師點cover?

阿哥話90,000,000唔好以為好多啦
仲有生活費呢

生活費一萬蚊就話啫
一場官司以百萬計喎
同埋佢真係寫到明有緊急經濟支援

法援對律師有 quota
唔係律師本身有 quota
因為防利益輸送同包攬訴訟

其實正常都係成個律師團隊咁請

呢排好落力鬧612

612幫左咁多人
條數有得睇
又唔見明報搵612幫左既人出黎訪問既

你知唔知而家幾人揹緊暴動？一個人請7個私人律師你知唔知要幾錢？

反暴力廣告.jpg

你用到咁上下開聲籌，自然會有。
法援批左，但唔係當初612做 matching 跟左幾個月果個，即係玩手足

唔撚係呀屌，你有冇入過court聽㗎，一個大律師兩個律師已經盡㗎喇 七個你知唔知要幾錢呀，一個都成十皮野呀

正常唔係律師收一筆佢自己同團隊拆架咩

更要求她翌日答覆轉用其他新的法律代表，否則署方將隨機委派。結果D倉皇間遞上7個律師的名單，最後其中5個被通知亦「爆quota」。

我理解就係佢搵左7個律師的名單比法援個邊批,
睇下法援會批邊個,而唔係用晒7個,
法援批唔批仲嚴緊過612
斷估唔會係批事主用7個
利申:按邏輯去諗

你會背後唔使做嘢㗎咩

你做咩唔撚開個基金幫手足咁撚得閒起到屌屌屌

傻閪

呢個位認同612matching 要改善
但係錢唔係講下就有
fyi而家開始收支平衡

法援叫得要用七個嘅
起碼最低消費啦
講緊平均每單暴動10,000,00

所以咪話要檢討
唔夠就吹雞
列晒個苦處出黎,實有人明

Poly 果班未正式打
全部只係過堂
728呢班係第一批正式排期打，預審期8日

唔知是咪分化
但我捐星火先

咁你幫我屌死呢條友
拎人血饅頭去買手機

我覺得要吹可以特別為個位義士吹
fyi612而家開始收支平衡
大把人未開始

當值律師全部都係私人執業嘅大律師
冇你所講嘅政府律師

有時 matching 都好難做
因為班狗成日押後，排幾時有得審都唔到612 話事，有機會唔好彩某個律師果期會無端端爆 quota
錢呢家野，一來就話要籌幾十億係人都 alert
你一路做一路籌就冇人鬧
唔通大家會睇住手足死？

100萬唔撚係下嘛
咁眾籌囉

都係果句
如果你批得晒啲錢而真係幫到手足嘅，大把人肯繼續捐
依家攬住9000萬唔用只會令大家唔相信你

傻閪
咁你係咪信CCTVB到十足既傻閪?
我而家唔係講緊612唔應該批評
係講緊明報公信力既問題

人地上月19已經上左庭
而家又轉過咩
你都識講612matching 要改善
咁之前冇留意,即係遲早又會有呢D CASE出現
咁就應該要考慮定呢D CASE囉
咁612就應該檢討,可以試下水溫問下特唔特例

佢依家就係唔畀你跟開既律師幫你手，612迫你要你搵法援，隨機律師真係好冇保障

你咪繼續spin係呢d字眼囉；當值律師質素有幾好，有幾hea做，你又唔大聲講埋出黎？

6000人被捕, 一單criminal打到尾都100萬(已經算少), 咁就60億
之前咁多人捐先得9000萬, 我唔認為每人都俾咁多係好事

佢而家就係唔夠人捐
下下都話有二百萬人捐好l多
真正捐嘅人有幾多我哋唔知
仲未計之前連登班分化撚狙擊 612
有可能嚇走咗唔少人

你話誠哥資助打官司就話啫
就係無
咁咪要慳住洗
無咁好但係有得用嘅就用住先

場運動有排打架
分分鐘以年計

612不如出來解釋下

咁遲先知

😂😂😂

泛登講依d會被熱狗架

我自己跟過幾個當值律師
質素都完全冇問題
根本好多全港最top嘅chamber
例如 清洪chamber嘅大狀都係當值律師

依家有成600幾個義士俾人告緊
6000幾個俾人拉咗
唔善用法援 點幫得晒咁多人

612點解少左人捐?
就係因為D人捐完覺得612唔符合佢地既期望
所以先要檢討,再者我冇話唔用法援

太多官司跟
好多團隊都收爆case , 接唔到更多啦

其實係
不過個rules係1129講咗
寫到明法援爆quota係幫唔到

如果呢下鬆咗手嘅話
下次個個都話要用612錢轉律師
咁就好快玩完

之後仲有更多人會被告
分分鐘唔批呢啲 special case 都頂唔順
何況批咗

繼續倒因為果啦你
係因為612做得差先冇人想捐，信譽良好嘅話就唔會冇人捐啦
屌612做得差就話人分化撚End topic，連登就係多得你所以先冇晒討論空間

當然唔係話亂洗，但手足跟足612 matching 做，點知超賣，大家都唔想，無計點都要撐！

錢唔使擔心，唔通大家會睇住手足死咩～
打到半路冇錢，冇人亂洗的話，大家都會幾意出力
唔好咩都屈 Sir 賴5毛，先做好自己！

連登之前係真係俾成堆連登user攞住音響單嘢狙擊喎
明明個遊行啲錢就俾晒612
唔同612收晒啲錢要民陣俾晒啲音響咩
當民陣係白洞

我無話呢個po分化撚喎

要計數嘅話
612至少有財務報告
星火連財務報告都無
連登仔想搵雞毛都搵唔到

利申兩個都有捐

被分化撚
被熱狗
被五毛

有心嘅連登仔：開post想檢討行動/監察泛民
泛民打手/一言堂嘅連登仔：「分化撚 拉」

起碼玩幾年
乜你估真係好平咩

上面有人講special case 可以另開眾籌set個target
過到target嘅話就剩低612包底
過唔到就歸返612（我覺得攞嚟填法援分擔費都得）
我都好同意
用錢投票最實際

分化撚我係指之前追著音響事件係度狙擊個班

錢唔係無限
已經好多人出咗力
但係已經開始唔夠
唔夠就要謹慎理財

我唔想因為俾好啲嘅救援一個手足
而推多幾個手足去死
呢個玩法有個先例
叫理大事件

我諗612只係對於會籌夠幾十億唔樂觀, 當時群情最憤慨果陣先得15%
我覺得612首先要解釋返俾人知, 成日話9千萬好多好多, 其實一D都唔多, 好多燒哂, 所以要睇到咁緊, 同時有人認為612已經夠錢就唔捐都係同一成因
問題真係解釋不足

D 小姐有冇搵星火, 大家都捐唔少俾佢地

講左有用呢篇嘢就唔會出現

Tbh 我覺得音響單嘢都係612自己攞嚟衰
講到全部捐畀612，實際上又要612攞返錢出嚟畀番條數，同收行政費冇分別
係人見到suppose全部攞去幫義士嘅錢攞咗去畀音響都嬲啦

200萬 你on9?

我覺得佢係處理得唔好
應該一早開 fb post 解釋清楚
而唔係出咗個財政報告比人spin大咗之後先出嚟解釋

同方仲賢單嘢一樣
係有極大量五毛係度搵嘢spin大佢嚟講
如果612自己一早認咗頭先就唔會俾人spin到

共慘黨最叻分化
呢個係人都知

泛民要監察係好應該
但係俾人格硬spin大又另外一回事
相信如果星火公開盤數
又會俾班五毛挑骨頭

我一開始都有質疑612
但係佢後尾解釋得都算合理
重點係解釋完之後有人完全唔理個解釋繼續spin
狗解釋就話無人信啫
家下係612喎

上TVB大家覺得係假新聞，點解明報會完全當真。

可能當中有咩細節明報唔講呢，你點知？

我覺得佢係想用晒七個

你想講一萬定一千萬？

如果法援批，證明有需要囉
你唔係覺得法援會鬆手過612 下

咁係真

以前高登就多熱狗打手
連登就多飯民打手
今次運動至今
贏嘅只係飯民同肥佬黎

200萬的確多左少少
但登記選民而又區議會有投到民主派都約168萬啦~
我相信各位手足~

唔好再捐612

Legal aid批左佢用七個律師？我理解係佢遞申請時批eligible（凈資產低於某金額），但遞律師名單嗰陣就唔批喎

你第一篇文就屌612幫唔到手
現在就話唔夠錢
想spin去邊啊

你想點樣啊
我就信一個有出收支表公開條數嘅基金
（星火就有往績，係信心保証）
不如你搞一個基金
等你帶頭教大家點樣運用資金
屌人係最容易
憑一篇紅底報紙所謂訪問
就抹殺612嘅努力

我相信許寶強、吳靄儀
多過只憑一個訪問就提出質疑嘅連登仔

利申：月捐612同星火

你同話返大陸做生意一人一蚊都13億啦嗰啲差不多

佢個法援已經批左
本身律師有法援quota,唔會比同一批律師接晒所有法援case
而家因為本身跟開既律師爆左quota,佢唔用得先要轉未爆quota既新律師
唔理解你講咩

屌撚左啦
買得咁貴 明顯唔緊急啦 條撚樣仲想申請埋星火 真係屌佢老母

你咪笑囉
或者大家依然都會分下門派，有人會私怨，有人會做弱智野
但呢6個月以來，我地都係靠信任去支持到今時今日
我依家會選擇相信手足，選擇互相支持
有錯就檢討

唔够咪籌囉

分化撚有心不如分化左林鄭團隊先啦！日日派工咁派 topic ，用固定字眼，一眼就睇得出你地係分化撚。

你地搞分化果班醒下啦，我地本身核彈都唔割，你地搞死 612 都冇人支持你班老細架啦

同埋好揾定工啦，區議會建制輸到仆街，好多現任區議員已經寫曬解僱信準備炒曬你班垃圾五毛

我想問律師唔接法援case係咪一定要收市價？

要打的話友情價都10萬以上一單

只能選市價或義務，不能收平

有政府錢當然用政府錢了

而且可以爆quota也証明他們已經有很重工作量，就算勉強接了也未必有能力做好，不如找其他人，行內有很多律師肯做的

人地舊律師已經跟左幾個月
而家講緊臨時轉新律師

聽呢啲報導其實都好片面
冇乜DETAIL
而講到呢啲法律同法律支援都要好多錢都好複雜...
一來唔知明報居心如何
二來即使612真係唔幫手~可能佢真係唔夠資源幫
最重要係佢盤數清楚
所以聽住先~

推到612回應

唔知講乜好，經歷過發起DQ6變DQ4遊行endorse被捕者支援基金變13+3之後，

見到612已經覺得有機伏，姑且觀望，點知 。

5年前有朋友都揾過呢d法律支援，大家知咩事啦，cut線兮落廢是再提，最後都係靠朋友。

兄弟爬山，不割蔗，唔代表唔屌，至少，大家捐錢要識揀。 5個月前成個連登將612擺上神台，一評論憂患就屌分化，我唔識講。

正價請你知唔知幾貴

condom

係fb回應左啦

請善用大腦功能

1個人點撚樣用7個律師
法援本來就只係會批1個事務律師同1個大律師
728咁早嘅case都搞到咁
有處理暴動case經驗嘅律師而家爆得七七八八
去到九月case果陣 手足咪要用無經驗嘅律師囉
萬一手足真係要坐7年 你個良心過唔過意得去

香港人 香港基金不意外

成個連登都係

屌你老味果班泛民義務律師去到呢個時候仲好意思收錢幫義士打官司

如果一單200萬, 500個義士控暴動, 正價計都10億, 咁612真係杯水車薪.

另一方面, 熟暴動既律師團隊始終都會分身不下.

之後都真係唔知點算

明報

100百萬暴動罪應該唔夠，而且未計上訴同對家堂費（假設第一關輸左）

按連登最鍾意講法，應該質問點解個律師團隊好意思收錢唔義務

有無咁貴呀
唔怪得真係玩身家
612快d幫下手

清洪據我理解係藍絲。如果無收錯料真係今次最開心係藍絲大狀，唉

你唔知唔好亂講
612一早講明如果申請法援個律師爆quota，612唔包
因為被告仍然可以揀其他律師

你了解清楚點解612唔批先屌啦

但如果萬一輸左要俾對面堂費

應該唔係，應該係佢唔知邊個有quota邊個無。其實依家拉好多人，好快全港都無quota

唔一定，法援係另一樣quota。

依家保釋有時都唔夠人，周圍求緊律師加入團隊。部分律師都驚得罪大陸或藍絲老細，唔係個個肯幫做保釋。

依家係個律師爆法援quota
法援有俾其他律師佢揀
如果個個都reject法援，612邊夠俾？

其實都要睇吓案情幾複雜，因為按時間計算。部分暴動罪其實證據唔係好夠會平d，如果案情好複雜真係會超級貴。因為上庭時間比係office準備文件時價貴

真心依家黑警亂落charge估計就係因為知道打官司時間長，就算最後被判無罪都浪費以年計人生同錢打官司。

用晒啲錢之後，啲被告無錢打落去到時又屌612
對啲用緊612錢嘅人又公平咩？
基金唔可以咁樣運作

就係因為好多人都一樣唔知律師費真係好貴, 所以先係咁屌612咩都唔批，但係又唔捐多D等612手頭鬆動D。
100萬其實已經係最低消費，好少少都要200萬，因為預左mag court紅官亂判要上訴。
加上612唔只係律師費，醫生果D都有出

可否大家夾錢比佢，
請番佢想請既律師團？

傻仔先信呢d基金，呢場運動擺明就係d政棍同自己班律師團隊搵錢既大日子。。。
你估真係因為修訂條例？

錢就俾何CC袋左，律師？？緊係等法援啦，仲出錢幫你地？

個條款當然係咁樣同你地講，俾完錢拎張單去收返錢，是實就係 100個人俾完錢可能得10個人收到錢，之後就得呢10個人幫佢賣廣告，之後再多d無知既蠢人繼續捐錢。 呢10個人既廣告費係好抵俾。 唔係個基金邊度黎咁多盈餘。。

當然你地都可以繼續呃自己既，咪試下囉。

對我黎講根本係一盤打著民主旗號既生意。

去做保釋既律師行，仲唔袋錢袋到手軟咩，錢就俾晒人賺，罪名就自己孭。

最慘係未必拎得返錢

唔夠咪再捐囉柒頭
知唔知5大訴求係乜

你肯定用晒啲錢之後有人捐？
到時啲被告無錢打落去到時又屌612
對啲用緊612錢嘅人又公平咩？
知唔知一單官司講緊幾多錢？你估7000萬好多？

你冇野呀？先到先得用晒先好講，而家捐錢出嚟係救義士
你同我講慳錢？
不如唔好捐

仲有係用晒先好講法援
唔係捐乜鳩

用政府錢打政府有害咩？
你唔知一單官司幾多錢我話你知
如果以梁天琦案為例，60日嘅審訊律師加大律師大概就要一百萬。依家得7000萬即係幫得70人
咁屌完未？

二）基金的目標及用途

基金首要為在反送中運動中受傷、已遭受拘捕或很可能被拘捕的人士提供人道支援，例如上述人士接受醫療服務、心理輔導或法律諮詢的費用。如將來涉及刑事或民事法律程序，基金亦會考慮支援有關訴訟而引致我方的法律開支或法援分擔費。

而家唔係同你講用政府錢，係講基金錢，你係咪冇用腦

成日用晒先用晒先 之後唔夠錢打你咪你負責？

幫70個都係幫，你而家係咪當手足condom
嗰啲唔夠錢先𠐔諗法援或再捐囉，唔該你用下心救人

屌你個思維咪同垃圾政府一撚樣？

你係咪無腦？
申請唔到法援612係會資助
依家個case唔係申請唔到，而係申請人用開個律師爆quota

講下點樣一撚樣法？

幫得70人到時又屌
龍門任你擺

你先冇腦，下下講法援，唔撚洗捐錢啦

你講下點解申請到法援唔用先好唔好？

邊個話屌，而家最需要幫嘅唔撚幫，仲咁大口氣